《幻愛》現實版—情侶同患解離症 11個人格的相愛與對峙「我哋連點認識都唔知」

《幻愛》現實版—情侶同患解離症 11個人格的相愛與對峙「我哋連點認識都唔知」 (果籽 Appledaily)

「我們的相識是個謎。」同患人格解離症的他們如此形容自己的愛情。何時何地認識、彼此說的第一句話、哪裏得知對方地址，他們統統不知情。忽然一天，二人收到對方的信件，你叫陳寶珊，我叫方浩天，「天珊一對」，彷彿是天作之合。兩人成為既陌生又親密的筆友，聊起生活瑣事、談談喜怒哀樂、細訴混沌情緒……六年來陪對方經歷驚濤駭浪，每次講起奇情的相遇，二人都說莫名其妙。

二十四歲的寶珊和二十七歲的浩天同樣患上解離性身份疾患（Dissociative Identity Disorder），各自也有幾個不同年紀、性格、喜好的人格，一個身體彷彿住了幾個靈魂。當不同人格走出來時，主人格會斷片，遺失了某段記憶和時間，忘記自己去過哪裏做過甚麼，瞬間已過了幾小時甚至幾天，醒來時發現，不是衣櫃多了件不屬於自己的衣服，就是被朋友投訴爽約，「解離症最痛苦是沒法控制其他人格走不走出來，或下一秒出來的是誰、會做些甚麼，像一個母親要照顧幾個女兒。」寶珊說。

睇完眼濕濕

陳寶珊原來有真人相

咁多人格唔怪得個個都...

天珊一對好浪漫

好難完全明白佢哋嘅生活
好似每日一起身就會唔同咗好多
因為永遠都唔知另外啲人格做咗啲咩

真係超癲 ...
一個人幾個人格

仲要一個人格出現 , 個主人會斷片 ... 好恐怖 ....

原來你就係陳寶珊
唔怪得同過咁多條友一齊